{
    "question": "Mengapa dalam resensi harus disebut kekurangan dan kelebihan buku",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karena merensensi merupakan penilaian terhadap suatu karya jadi penilaian pasni ada unsur kelebihan dan kekurangan buku</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-tanaman-obat-keluarga-yang-dapat-dimanfaatkan-sebagai-pewa-190",
            "question": "Contoh tanaman obat keluarga yang dapat dimanfaatkan sebagai pewarna makanan adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kunyit, buah bit, daun pandan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1kalimat-yang-berisi-gagasan-yang-ingin-disampaikan-penulis-ad-582",
            "question": "1.\"kalimat yang berisi gagasan yang ingin disampaikan penulis\" adalah pengertian dari......    2.\"paragraf yang berisi kejadian atau peristiwa yang diceritakan secara runtut berdasarkan waktu atau urutan kejadian\" adalah pengertian dari......\r\n\r\nbantu jawab ya (:\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>1. Ide pokok / pokok pikiran</p><p>2. Teks Eksplanasi</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.pesan/amanat</p><p>b.paragraf narasi</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalimat-yang-tepat-untuk-melengkapi-bagian-surat-undangan-bertand-764",
            "question": "Kalimat yang tepat untuk melengkapi bagian surat undangan bertanda a adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>surat undangan Resmi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em>Maaf </em></strong><strong><em>kalau </em></strong><strong><em>salah </em></strong><strong><em>:</em></strong><strong><em>)</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tokoh-antagonis-pada-cerita-si-pitung-adalah-257",
            "question": "Tokoh antagonis pada cerita Si Pitung adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:Babah Liem, anak buah Babah Liem, dan Schout Heyne</strong></p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4tentukan-amanat-legenda-tersebut-5ubahlah-legenda-tersebut-ke-757",
            "question": "4.tentukan amanat legenda tersebut?    5.ubahlah legenda tersebut kedalam naskah drama sederhana!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>teks legendanya nya mana wei? </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jangan-harus-hendaknya-sebaiknya-di-atas-merupakan-kaidah-keb-631",
            "question": "Jangan, harus, hendaknya, sebaiknya. di atas merupakan kaidah kebahasaan teks ulasan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pernyataan-pernyataan yang berupa saran atau rekomendasi pada bagian akhir teks. </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-merupakan-faktor-faktor-yang-memengaruhi-berkurangnya-556",
            "question": "Berikut ini merupakan faktor-faktor yang memengaruhi berkurangnya metersediaan air tanah adalah    A.Pengaspalan jalan B.Pembuatan biopori c.menanaman hutan gundul D.Pengerasan jalan dengan cor bok\u200b\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.Pengerasan jalan dan cor bok</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.Pengerasan jalan dengan cor bok</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em>S</em></strong><strong><em>emoga </em></strong><strong><em>bermanfaat</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>maaf </em></strong><strong><em>jika </em></strong><strong><em>Jawaban</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>nya </em></strong><strong><em>salah </em></strong><strong><em>(\uff61\u2022\u0300\u1d17-)\u2727</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-kebahasaan-surat-dinas-dan-surat-pribadi-436",
            "question": "Tuliskan kebahasaan surat dinas dan surat pribadi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Surat Pribadi adalah bentuk komunikasi tulis (surat-menyurat) yang dilakukan oleh seseorang kepada orang lain sebagai pribadi bukan sebagai wakil atau urusan yang berkaitan dengan kelembagaan/kedinasan.</p><p></p><p>\u2022Surat Dinas adalah surat yang ditulis dalam situasi formal dan untuk kepentingan formal</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>  </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pernyataan-berikut-menggunakan-buku-karangan-sebuah-cerpen-ialah-902",
            "question": "Pernyataan berikut menggunakan buku karangan sebuah cerpen ialah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>cahaya menembus benda bening </p><p></p><p></p><p>maaf ya kalok salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-secara-sistematis-struktur-yang-terdapat-pada-teks-persu-733",
            "question": "Jelaskan secara sistematis struktur yang terdapat pada teks persuai tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Teks persuasif mempunyai empat struktur, yaitu:</p><p></p><p>1. Pengenalan isu,</p><p></p><p>2. Rangkaian argumen,</p><p></p><p>3. Pernyataan ajakan, dan</p><p></p><p>4. enegasan kembali.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}